A貨網站盲撐 林鄭反望移除

《信報》香港脈搏：行政長官選舉戰情緊湊，一向以「好打得」見稱的林鄭月娥每天開行turbo進行競選活動；在西環的祝福下，雖然林鄭確實如葉劉淑儀所言「瞓喺度都入到閘」，但仍見她積極爭取公眾支持，昨天還把家庭照片放上網頁，讓私生活曝一點光，以作軟銷。
路邊社消息指出，「阿爺」已拍板支持林鄭，前提是她的民望名列前茅；看林鄭不斷出招提升人氣，這消息所言或非虛。

所謂公關技巧，還須看看出招的人是高手？還是低手。除了「漏夜買唔到廁紙」由花絮變成負面新聞之外，近日網上還出現撐林鄭或冒牌的Facebook，例如「幫港出聲」周融推介的「We撐林鄭」，特別製作林鄭穿校服的卡通版公仔，力抗肥黑魔王，保衛小島云云。

這類公關招數，像出自校園的畢業作，娛樂有餘，認真欠奉，能否拉票，真要看看市民的智商或情商。這類網上宣傳攻勢，過去幾年也曾用來支持梁振英，最終既未能為特首扳回多少民望，反而言論有時過了火位，結果落得幫倒忙。

對於未經「授權」的啦啦隊，據聞林鄭一方也不認同。其競選辦曾嘗試聯絡Facebook，解釋這類網站容易令人以為是正牌貨色，容易若來公眾誤會，查詢對方能否把A貨賬戶移除。

（節錄）